世界紀錄「最多毛女孩」 修髮剃毛露出真面目

2010年曾獲《金氏世界紀錄》(Guinness World Record)認證為「世界最多毛女孩」(World's Hairiest Girl)的泰國女子素素樊(Sumatra Susuphan)，日前在個人《臉書》公布了一張洋溢著幸福的照片，照片中的她已將滿臉的長毛修去，露出「真面目」，並開心地與自己的「真命天子」合影。

素素樊出生後就比一般嬰兒「長毛」，全身上下的毛髮不斷增生，特別是臉部與胸、背部，醫師診斷後證實她罹患了罕見的遺傳疾病「安布拉斯症候群」(Ambras Syndrome，又稱「狼人症候群」Werewolf Syndrome)，全身上下會不斷增生毛髮，這被視為一種「返祖現象」，與染色體的重新排列有關，罹病率僅有10億分之一，自中世紀以來在歷史上僅有50個案例，而素素樊是其中少數臉部也長滿毛髮的，雖然有醫師曾替她進行雷射除毛，但完全無用，仍然不斷長出新的毛髮。2010年時她才10歲，就獲得了《金氏世界紀錄》認證，成為「最多毛女孩」。

雖然全身長滿毛髮讓素素樊的生活十分不方便，她甚至不敢到泳池游泳，但日前她在自己的《臉書》公布了幾張從未出現過的「真面目」照片，她表示，自己的症狀絲毫沒有改善，但她特別將臉上所有的毛髮都剃除，因為她結婚了，素素樊特別提到自己的丈夫，「他不只是我的初戀，更是我今生最愛」。（於慶中／綜合外電報導）

素素樊曾在節目中公開「修毛」。翻攝自《每日星報》

素素樊10歲時的模樣。翻攝自《每日郵報》

素素樊與同學感情很好。翻攝自《每日郵報》

素素樊剃毛前與老公合影。翻攝自《每日郵報》

素素樊終於剃掉臉上長毛。翻攝自《每日郵報》

素素樊(左)與老公合影。翻攝自《每日星報》

野人feel

不如都係唔好剃

屌你

第一時間諗起

好撚衰

Agger

唔剃好過剃

都係生返毛好啲

直接搵佢拍，特技化妝都唔使

唔剃都加下同情分

唔知係咪白虎

剃左真係比唔落手

個鼻整下先啦

明明呢個樣好地地

返祖現象⋯諗起鬼眼狂刀

男人樣

成個成龍咁

星球大戰 果隻多毛怪叫咩名

唔剃好過起碼有d幻想

忽仔好撚賤

佢叫咩名呀？

唔剃仲順眼

一尻樣啦屌

一路碌落去睇相以為剃左毛個樣應該唔錯
點知。。。

佢老公仲似女人

好似有返毛得意d

應該用洗頭水定洗面膏洗面🤔

崔碧加

老公? TB咁樣樣

其實唔差喎

本來仲諗住話本身個樣好似唔差
直到我睇到佢剃咗嗰張圖

chewbacca

2010先10歲 而家18都無 咁早結婚……?

其實條仔係咪鐘意佢d毛多過佢個人

晚晚毛交

樓上全部口德分扣100!

生返小小會唔會好似鬚根咁好撚㓤

咪撚剃啦屌

原來進化論係真的

剃咗成隻史力加咁

對眼咁靚但眼以下
生返毛好睇啲

識食

其實幾慘下，由細到大一定成日俾人歧視

屌你 男人黎既喂

肢端肥大症？

返祖

有夫妻相

仲要個腦有埋把聲

天生有這個病已經好撚慘，重要比你地評樣

年輕版成龍

上天好公平
有毛幫佢加左好多分

呢D就網上瘋傳

連佢都出到pool

下面D毛咪多撚到仆街?

唉 又搞到我落地獄

未剃前竟然有老公

呢個真
可能係特登幫佢加呢個基因

原來晶晶姑娘佢喜歡我粗獷既一面呀

對眼好靚?
你真識食

starwar fans黎應該

食完野有少少反胃 🤢

佢老公係TB?

av 劉德華 王祖藍.jpg

仆街呢個樣都有老公
真愛黎

我都係咁諗

兩個個鼻都一樣size

老公： 遮住d 毛點知姐，蒙頭就入閘架啦，結婚先知中伏

女既似男人
老公似TB

個樣真係退化咁樣 猿人咁

Chewie

Man過佢條仔

塊面生咁多毛係有原因

拍西遊記唔洗要造型

個鼻仲大過成龍

成龍個女，淫龍有次去泰國拍戲…

嘩屌，咪撚剃

馬德鐘咁既款

口德-1

Dllm

好賤嘴 我中意

都係咁樣衰 等我仲滿心期待

面型同個鼻真係醜到無倫

啱啱睇完showman